\taskpic[5cm]{ Точка движется по прямой так, что её координата $x$
  зависит от времени $t$, как показано на графике. Укажите на графике
  промежутки, когда средняя скорость отрицательна или
  положительна. Также отметьте точки, в которых мгновенная скорость
  равна нулю. }
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[->,thick] (0,0) -- (4,0) node[above] {$t$};
    \draw[->,thick] (0,0) -- (0,3) node[right] {$x$};
    \draw[thick,blue] (0.5,0.5) to[out=45,in=135] (2,2.5)
    to[out=-45,in=180] (3,1) -- (3.8,1);
  \end{tikzpicture}
}
 \task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
  движения, если тело движется по закону $s = a \cdot t^2/2$. Во сколько
  раз она отличается от средней скорости? }
  
  \task{ Вычислите мгновенную скорость через время $T$ после начала
 движения, если тело движется по закону
 $s = v_0 \cdot t + a \cdot t^2/2$. }

  \task {Мальчик Вова выбежал из комнаты со скоростью $2\unit{м/с}$ в сторону кухни. Через секунду за ним вышла старшая сестра с большой корзиной яблок и шла она со скоростью $1\unit{м/с}$. Когда Вова добежал до кухни, то сразу развернулся и побежал обратно с той же скоростью. Когда он попался под ноги старшей сестре, из корзины выпало яблоко. На каком расстоянии от комнаты лежит яблоко? Коридор до кухни прямой и длиной 10 метров. Постройте графики зависимости координаты ребят от времени.}
  
  \taskpic[55mm] {По данному графику зависимости скорости от времени постройте график $x(t)$. В нулевой момент времени тело находится в точке с координатой $x_0 = 5 \text{м}$. Для каждого участка равномерного движения запишите зависимость $x(t)$ аналитически}
  {
  \begin{tikzpicture}
 		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[left]{$v(t),~\text{м/с}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,~\text{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{1} -- (0.5, 0.1);	
		\draw (1, -0.1)node[below]{2} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{3} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{4} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{5} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0, 0.8) -- (1, 0.8);
		\draw[very thick, blue] (1, -0.8) -- (1.5, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (1.5, 0) -- (2, 0);
		\draw[very thick, blue] (2, 1.6) -- (2.5, 1.6);
 	\end{tikzpicture}
  }
  
\libproblem{rayon}{2002-07-1}
\libproblem{rayon}{2001-08-2}
\libproblem{rayon}{2001-07-2(2)}

\task{ Плывя вверх по течению и проплывая под мостом, лодочник потерял
  запасное весло. Обнаружив через некоторое время пропажу, он повернул
  обратно и через час после поворота догнал весло в трех километрах
  ниже моста. Какова скорость течения?  }


